实际上，正如进入阿富汗的决定被美国视为一种单方面的权利，在艾森豪威尔主义的政策中得到了明确表述，撤军的决定也是如此——即使这让阿富汗落入了残暴的塔利班手中。 阿富汗的崩溃暴露了美国在该地区军事入侵的真相。苏珊娜·恩泽瑞克 
 他说，她单方面的越权行为将给众议院的诚信留下一道伤疤。 在佩洛西阻止两名共和党议员玛丽安娜·索托马约尔，杰奎琳·阿勒曼尼，卡隆·德米吉安，2021年7月22日《华盛顿邮报》，对1月6日暴动的两党众议院调查破裂 
 即使你的雇主认为更少的曝光度和更少的挑战意味着对你心理健康的压力更小，这也不是雇主单方面的决定。 我以前的工作在我病休期间被取消了。 难道我回去的工作不应该是一样的吗? 卡拉·米勒2021年4月15日|华盛顿邮报 
 以新罕布什尔州为例，该州法律赋予了国务卿比尔·加德纳(Bill Gardner)在必要时单方面改变初选日期的权力，以保护该州作为本轮第一次总统初选举办地的独特地位。 许多民主党人厌倦了爱荷华州和新罕布什尔州先行，但初选日程不太可能改变bbbgeoffrey Skelley (geoffrey.skelley@abc.com) |021年4月8日bbbfivethirtyeight 
 在目前两党势均力敌的参议院和明年有望成为共和党掌控的众议院中，成为一个州将是送给民主党人的一份单方面礼物。 对不起。 华盛顿特区不太可能成为州|Philip Elliott | 2021年3月22日|时间 
 在这种情况下，奥巴马采取的单边行政行动将变得越来越普遍。 奥巴马为何在移民问题上摇摆不定? Paul Campos | 2014年11月21日|DAILY BEAST 
 与此同时，民主党也失去了优势，目前仅在6个州保持着单方面的控制权，而中期选举前只有11个。 共和党各州的攻击名单:堕胎、工会和希拉里|南希·卡弗| 2014年11月18日|每日野兽 
 需要明确的是，民主党的单方面控制和反过来控制同样有问题。 共和党各州的攻击名单:堕胎、工会和希拉里|南希·卡弗| 2014年11月18日|每日野兽 
 金说，如果总统采取单方面行动使数百万人合法化，“这将造成一场宪法危机。” 史蒂夫·金:共和党国会应该继续废除奥巴马医改|本·雅各布| 2014年10月29日|每日野兽 
 他在6月17日与普京通了话，离开时提出“单方面停火”。 普京在乌克兰刚刚起步|迈克尔·韦斯| 2014年6月19日|每日野兽 
 你的国务院一直在发出明智的暗示对佛朗哥的单方面政策将会破坏大局。 五箭乐队，艾伦·蔡斯 
 只有通过共同同意，而不能通过一国单方面的声明，才能改变本法规则的主体。 国际法。 了一篇论文。 第一卷(2卷)|拉沙·弗朗西斯·奥本海姆 
 条约的目标始终是一项义务，无论是所有各方之间的相互义务，还是只有一方的单方面义务。 国际法。 了一篇论文。 第一卷(2卷)|拉沙·弗朗西斯·奥本海姆 
 在一些单侧输卵管流产的病例中，手术人员已经清除了输卵管内的痣和凝块，并离开了输卵管。 《外科手术系统》第四卷(共4卷)|各种 
 想象一下单侧的发展，脊柱弯曲的危险。 《恐惧谷》|阿瑟·柯南·道尔爵士